w3m (+ w3m-image) (check image working)

downloader: qbittorrent, filezilla
development: text editor, programming langs, lsp
office suite: libreoffice, unpaper, calibre, xournalpp, plantuml
video: obs, kdenlive, handbrake, lossless cut, natron
audio: audacium (or newer fork), ardour, geonkit, surge XT, +plugins, sonic visualizer, sox?
3d: blender, freecad, librecad, plastik cad (US military one)
image: krita, digikam, darktable, gimp, inkscape
animation:
virtualization: virtualbox, kvm, docker, kubernetes
fonts: nerd fonts, noto fonts, ttf, otf
remote access: vnc server + client
hexedit: okteta, kaitai, structured binary editor by gnu
backup: restic? rsync? timeshift? zsync?
window manager: hyprland
gaming: retroarch, the dark mod
networking: netcat, scapy, nmap?, tor, proxy like mitm, ZAP proxy
multiplexer: zellij? tmux? screen? byobu?
secrets: SOPS + home manager integration
decentralized web3
proxy: tor
input remapper: keyboard remapper?, xremap?, joystick remapper
theming: sddm, qt, gtk, nix-colors (catpuccin, one-dark, gruvbox, tomorrow-night-bright)
compression utilites: p7zip?, zip?, dar? dtrx?
clipboard: way-copy, xclip (make it work on both way-copy and xclip)
misc: screenkey, stow

Done:

terminal emulator: kitty

Config:

* kitty config
* integrate zsh clipboard with graphical server's clipboard
* let some emacs keybinds work in viins mode (particularly ^a, ^e, ^k)

Search:

check kde website for more applications
tools, unixtools in nixpkgs
